\magnification=\magstep1
\nopagenumbers
\language=1

\baselineskip=16pt
\lineskiplimit=3pt
\lineskip=3pt minus 1pt

\def\ZZ{{\bf Z}}

\noindent
{\bf Drie relaties}
\par\noindent
Laat $X$ een eindige verzameling zijn. Als $\sim$ een equivalentierelatie
op $X$ is, geven we met $X/{\sim}$ de verzameling equivalentieklassen van
$\sim$ aan.

Laten nu $\simeq$ en $\cong$ twee equivalentierelaties op $X$ zijn.
Definieer de relatie $\sim$ op $X$ door $x\sim y$ dan en slechts dan
als er een eindige rij $x_1$, \dots, $x_n$ elementen van $X$ is zodanig
dat $x=x_1$, $x_n=y$, $x_i\simeq x_{i+1}$ voor oneven $i$, en
$x_i\cong x_{i+1}$ voor even~$i$. Bewijs dat $\sim$ een
equivalentierelatie op $X$ is, en dat geldt
$$\#X+\#(X/{\sim})\ge\#(X/{\simeq})+\#(X/{\cong}).$$
\bye
